寶達邨奪命火｜穎施幸福一家 最錫兩歲姨甥女小霖霖 互委會將決辦籌款細節

寶達邨達喜樓互助委員會會長吳偉俊今日對《蘋果》表示，已向民政署申請舉辦籌款，今晚將開會討論細節，籌款數額隨緣，不設硬指標，得到的款項希望協助陳家辦理身後事，以及未來之需。吳慨嘆事件非常不幸，不少街坊連夜失眠，說到慘劇還非常傷感，而一名熱心市民自掏腰包於下星期日（25日）打齋超渡亡魂，好令街坊安心。

葬身大火的四名死者，包括姓陳（60歲）男戶主的47歲姓劉妻子、長女陳樂施（27歲）、次女陳穎施（26歲），陳樂施的2歲女兒饒沛霖，由於小霖霖是家庭新成員，年紀最幼，既是父母的小天使，也是外公外婆的乖孫女，甚至是穎施最愛的姨甥女，兩年來一直陪伴左右，教她學說話。

在穎施的IG中，上載最多霖霖的相片和影片，記錄外甥女的成長足印，片段中亦可一窺他們住所環境，家中不僅有一座按摩椅，也有一座按腳機，穎施曾上載一張圖片，她抱着松鼠狗，一邊開動按腳機按腳。

穎施暱稱霖霖「肉包子」或「肥小丸子」，其中一段片段顯示，小霖霖剛洗完澡，頭髮還濕，在家中地上膠墊上爬上爬落，試圖站起身，小霖霖因牙牙學語，不時發出「BB話」。另一段是小霖霖啜着奶嘴，睡眼惺忪地在床上翻來翻去，穎施在IG寫道：「點都要纏住人先瞓，吾（唔）係就喊」，另一段則見小霖霖已懂站立，見到東西就拿來玩，開心時不斷猛搖東西。

最為特別的一段，片中小霖霖已頭髮長長，長了門牙，已略懂說話，當時疑是新春期間，穎施教一句：「新年快樂」，小霖霖則說一句：「呀年快樂」，穎施教：「恭喜發財」，小霖霖則說一句：「恭你發財」，雖然咬字不清，但小霖霖精靈可愛。

在穎施的相片，與小霖霖合照最多，包括帶小霖霖去夾公仔，其中一張穎施推着嬰兒車，載着小霖霖，穎施望着小霖霖一臉微笑，寫上：「同包包郊遊」，穎施充滿愛心，飼養一頭迷你松鼠狗，稱呼牠為「大少爺」。

據了解，穎施於18年畢業於嶺南大學，今年1月20日生日時，她在IG上載一張捧住蛋糕的相片，寫上「謝謝媽媽」，而穎施人緣頗佳，她的死訊傳出後震驚整個朋友圈子，不少人在IG留言悼念：「世事無常，你永遠唔會知，明天會發生咩事，珍惜身邊 嘅人，施姐，再見」，「老天這個玩笑開太大，RIP」。

RIP

靚女

RIP

穎施充滿愛心，飼養一頭迷你松鼠狗，稱呼牠為「大少爺」。

唔同個日燒到變碳所以無發現到

好慘

純文字都知靚女

都60歲，成家喺晒入面，真係寧願衝入去攬住老婆一齊死

唔明
個大女結咗婚生埋女又响外家住？

2女 個老公呢？

幾靚女 rip

好女仔上天真係殘忍

包子

老公無本事

等等啲反社會癲佬又講乜鳩淘寶電器

我諗我地諗緊同一樣嘢

到底係咩電子零件！？

唔係話按摩椅電池出事咩

咩按摩椅咁危險？

黑白相係大女？
有無二女相

按摩椅上面果件電子野入面舊鋰電池.....
唔知係咩

咩牌子按摩椅？

個戶主好有可疑，有乜理由佢咁夜落街買野飲逃過一劫